# Как создать SSH-ключ 

Выбор типа SSH-ключей зависит от ваших потребностей и предпочтений. Вот три основных типа SSH-ключей:

* RSA: Это наиболее распространенный тип SSH-ключей. Ключи RSA обеспечивают высокий уровень безопасности и могут быть использованы для доступа к большому количеству серверов. Ключи RSA имеют 
длину от 1024 до 4096 бит и предлагают хороший баланс между безопасностью и скоростью.

* DSA (Digital Signature Algorithm): Ключи DSA были разработаны как альтернатива RSA и обеспечивают более высокую скорость генерации ключей и аутентификации. Однако они имеют меньшую длину 
ключа (1024 бита) и считаются менее безопасными, чем ключи RSA.

* ECDSA (Elliptic Curve DSA): ECDSA использует эллиптические кривые для генерации ключей, что позволяет создавать ключи меньшего размера (от 256 до 521 бит) с сохранением высокого уровня 
безопасности. ECDSA обычно считается более быстрым и эффективным вариантом, чем RSA и DSA.

В зависимости от ваших нужд, вы можете выбрать любой из этих типов SSH-ключей или использовать их комбинацию.

Выбираем более защищенный ключ с хорошей длиной

ssh-keygen -t ecdsa -b 512